【異鄉的人】 黃台仰 :「太耐冇講咁多廣東話」

李東昇（左）和黃台仰指，流亡飽受精神折磨，是港人身份令他們堅持。

【採訪手記】民主路上沒有誰比誰容易，但作為社會未來棟樑，卻願意走在抗爭最前，犧牲的絕對會是最多。不忿政府無視和平佔領，2015年成立本民前，走激進路線成政權眼中釘，去年更淪港首批政治難民，為司法獨立被干預這指控提供最好佐證。記者上一次訪問他們是四年前光復行動，今天眼前兩名年輕人，似乎成長了不少。

黃台仰和李東昇公開難民身份後，首度現身德國國會出席研討會，是全港新聞界焦點，不少傳媒邀請二人專訪。但要採訪在港消失一年半、現已流亡德國的二人絕非易事，記者出發前透過中間人聯繫，卻一直得不到答覆，心急如焚，刻意預留兩日到二人讀書的哥廷根碰碰運氣。

李東昇（左）和黃台仰指，流亡飽受精神折磨，是港人身份令他們堅持。

【採訪手記】民主路上沒有誰比誰容易，但作為社會未來棟樑，卻願意走在抗爭最前，犧牲的絕對會是最多。不忿政府無視和平佔領，2015年成立本民前，走激進路線成政權眼中釘，去年更淪港首批政治難民，為司法獨立被干預這指控提供最好佐證。記者上一次訪問他們是四年前光復行動，今天眼前兩名年輕人，似乎成長了不少。

黃台仰和李東昇公開難民身份後，首度現身德國國會出席研討會，是全港新聞界焦點，不少傳媒邀請二人專訪。但要採訪在港消失一年半、現已流亡德國的二人絕非易事，記者出發前透過中間人聯繫，卻一直得不到答覆，心急如焚，刻意預留兩日到二人讀書的哥廷根碰碰運氣。
相關新聞：「眼淚一路流」難民營內想輕生

廣告

「好耐冇講咁長嘅廣東話」
哥廷根蔚藍天空一望無垠，記者卻無暇欣賞，豈料攝記在街頭與架着黑超的黃台仰碰個正着。他一身輕裝，對於小鎮上遇見港人顯得有點驚訝。噓寒兩句，記者便提出專訪請求，黃微笑答應考慮。
穿着一身筆挺深藍西裝的二人，身形較初出茅廬時健碩，談吐還有點年少輕佻，但用字遣詞明顯謹慎得多。記者笑問，既然答應做專訪為何仍與其他香港傳媒「扑咪」半小時？黃說：「有講咁耐咩？以為答咗三、四條問題咋，可能太耐冇咁多人同我講廣東話，哈哈。」他說香港傳媒遠道而來很辛苦，知道記者會追訪他，便決定企定定受訪，方便大家交差。
那天晚上，二人向記者細說流亡苦況。如可重來，還會選擇流亡嗎？二人沉默一會，黃苦笑：「呢個問題好難答……」訪問結束，二人說，很久也沒有說這麼長廣東話了。也許你未必認同他們的立場，但他們為大眾抗爭，付出了沉重代價。為何社會讓兩名追求民主理想的年輕人，代我們承受如此犧牲？

仲要唔唔知幾時有得番香港